\section{Spécifications fonctionnelles pour l'instruction l4w (load four words)}

\begin{table}[h!]
  \centering
  \caption{Spécifications fonctionnelles pour l'instruction l4w (load four words)}
  \begin{tabular}{lll}
      \hline
      Intention de conception & Spécification fonctionnelle & Valeurs\\
      \hline\hline
      Écrire en mémoire\\
      & Nombre d'instructions & 1\\
      & Nombre de mots en entrée & 4\\
      & Nombre de mots en sortie & 4\\
      & Ordre des mots en sortie & Dans le même ordre qu'en entrée\\
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:spec-fct-l4w}
\end{table}

\section{Plan de vérification pour l'instruction l4w (load four words)}

\subsection{Objectifs de vérifications}

Vérifier l'écriture en mémoire.

\subsection{Condition particulières}

Le programmeur doit s'assurer que chaque addresses identifié, ainsi que les 3 addresses suivant chaque addresses identifié, existent et soient disponibles. Il n'y a aucunes vérifications à ce sujet.

\subsection{Sommaire des tests et des résultats attendus}


\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Plan de vérification pour l'instruction l4w (load four words)}
  \begin{tabular}{p{1.75in}p{1.75in}p{1.5in}l}
      \hline
      Test & Action & Résultat attendus & [ x ]\\
      \hline\hline
      \bfseries{Ordre des mots (16~bit)}\\
      Préparation des données en mémoire & \texttt{label: .word 0x1111, 0x2222, 0x3333, 0x4444} & & [\phantom{ x }]\\
      Chargement de l'addresse dans le registre & \texttt{la \$s0, label} & & [\phantom{ x }]\\
      Instruction à tester & \texttt{l4w \$t0, 0(\$s0)} & \texttt{\$t0=0x1111, \$t1=0x2222, \$t2=0x3333, \$t3=0x4444} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      \bfseries{Ordre des mots (32~bit)}\\
      Préparation des données en mémoire & \texttt{label: .word 0x11111111, 0x22222222, 0x33333333, 0x44444444} & & [\phantom{ x }]\\
      Chargement de l'addresse dans le registre & \texttt{la \$s0, label} & & [\phantom{ x }]\\
      Instruction à tester & \texttt{l4w \$t0, 0(\$s1)} & \texttt{\$t0=0x11111111, \$t1=0x22222222, \$t2=0x33333333, \$t3=0x44444444} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:test-plan-l4w}
\end{table}





















\section{Spécifications fonctionnelles pour l'instruction add4wu (add four words)}

\begin{table}[h!]
  \centering
  \caption{Spécifications fonctionnelles pour l'instruction add4wu (add four words)}
  \begin{tabular}{p{1.25in}p{1.75in}p{1.25in}}
      \hline
      Intention de conception & Spécification fonctionnelle & Valeurs\\
      \hline\hline
      Addition de quatre paires de mots non signé\\
      & Nombre d'instructions & 1\\
      & Nombre de mots en entrée & 4\\
      & Nombre de mots en sortie & 4\\
      & Ordre des mots en sortie & Dans le même ordre qu'en entrée\\
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:spec-fct-add4wu}
\end{table}

\section{Plan de vérification pour l'instruction add4wu (add four words)}

\subsection{Objectifs de vérifications}

Vérifier l'addition de quatre paires de mots non signé.

\subsection{Condition particulières}

Le programmeur doit s'assurer que chaque addresses identifié, ainsi que les 3 addresses suivant chaque addresses identifié, existent et soient disponibles. Il n'y a aucunes vérifications à ce sujet.

\subsection{Sommaire des tests et des résultats attendus}


\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Plan de vérification pour l'instruction add4wu (add four words)}
  \begin{tabular}{p{1.75in}p{1.75in}p{1.5in}l}
      \hline
      Test & Action & Résultat attendus & [ x ]\\
      \hline\hline
      \bfseries{Ordre des mots (16~bit)}\\
      Préparation des données en mémoire & \texttt{li \$t0, 0x0010} & & [\phantom{ x }]\\
      & \texttt{li \$t1, 0x0020} & &\\
      & \texttt{li \$t2, 0x0030} & &\\
      & \texttt{li \$t3, 0x0040} & &\\
      & \texttt{li \$t4, 0x1000} & &\\
      & \texttt{li \$t5, 0x2000} & &\\
      & \texttt{li \$t6, 0x3000} & &\\
      & \texttt{li \$t7, 0x4000} & &\\
      Instruction à tester & \texttt{add4wu \$s0, \$t0, \$4} & \texttt{\$s0=0x1010, \$s1=0x2020, \$s3=0x3030, \$s3=0x4040} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
      \bfseries{Ordre des mots (32~bit)}\\
      Préparation des données en mémoire & \texttt{li \$t0, 0x00100010} & & [\phantom{ x }]\\
      & \texttt{li \$t1, 0x00200020} & &\\
      & \texttt{li \$t2, 0x00300030} & &\\
      & \texttt{li \$t3, 0x00400040} & &\\
      & \texttt{li \$t4, 0x10001000} & &\\
      & \texttt{li \$t5, 0x20002000} & &\\
      & \texttt{li \$t6, 0x30003000} & &\\
      & \texttt{li \$t7, 0x40004000} & &\\
      Instruction à tester & \texttt{add4wu \$s0, \$t0, \$4} & \texttt{\$s0=0x10101010, \$s1=0x20202020, \$s3=0x30303030, \$s3=0x40404040} & [\phantom{ x }]\\
      \hline
  \end{tabular}
  \label{tab:test-plan-add4wu}
\end{table}
